---
title: Требуют ли доноры представления отчетности?
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
Прежде чем начать проект, продумайте какую информацию вам потребуется предоставить донору(-ам) после того, как ваш проект будет завершен. Затем определите, каким образом вы будете собирать эту информацию на протяжении всего периода реализации проекта. Вы можете также добавить эту информацию в ваш план мониторинга. Учтите, что некоторые доноры могут иметь стандартный шаблон и/или формат отчета, который вас попросят представить по завершении проекта. Отчеты для доноров могут содержать как сводные финансовые данные, так и информацию о достигнутых в ходе проекта результатах.